［勿助長代購勿提L’Oréal Group & Shiseido Group 第一頁有懶人包］化妝護膚討論區#120

另有更多品牌未能放入poster內:
Atelier Cologne, Roger&Gallet, Cacharel, Yue Sai, Guy Laroche, Paloma Picasso, Proenza Schouler, Magic, African Beauty Brands, Essie, Niely, Shu Uemura Art Of Hair, Mizani, Biolage, Seed Phytonutrients, 3CE

LANCOME 事件重溫
蘭蔻取消何韻詩演唱會風波始於2016年6月上旬。法國護膚品品牌Lancôme邀請何韻詩合辦小型音樂會。由於何韻詩因其同志身份及支持抗爭的形象，已長期沒有品牌給予工作，這次「久旱逢甘露」，她亦在其facebook落力宣傳有關活動。不過受到中國大陸網民及媒體《環球時報》怪責後，6月5日，Lancôme即於微博及facebook專頁發出一式兩份中英聲明，澄清「何韻詩小姐並無牽涉任何代言人合作關係」，重申何韻詩「不是Lancôme蘭蔻代言人」，其後更單方面取消音樂會。不少香港網民聲稱杯葛蘭蔻，何韻詩本人亦發出嚴正聲明抗議，而部分香港藝人如王菀之和杜汶澤都表態支持何韻詩，結果引來國際媒體關注。

Source：取消何韻詩演唱會風波

SHISEIDO 事件重溫

唔該溫家寶寶絲打
Kanebo group:
Freeplus, kanebo, suqqu, RMK, Kate,lunasol, sensai, impress, twanty, suisai, Allie, Milano collection, Dew, evita, coffret dor, lissage,L’equi, sofina, curel, biore, EST, Aube,

Kose group:
雪肌精, decorte , Albion, fasio, kose, visee, Elsia, Jill stuart , infinity, predia, addiction, Paul stuart, awake, tarte, iMPREA, ONE by kose, lecheri, esprique, Astaluxe, maihada 米肌, nailholic, softymo, bioliss, Je l’aime, clear turn, sun cut, 黑糖精, grace one

另外pola, orbis, three,PDC, skII, nursery, DHC, HABA, minon, ad+, sana, covermark, 石澤研究所, 肌研, dr. Cilabo 都不是shiseido的

[勿助長代購] 自己化妝品自己買！#2

希望連登妝post可以保持返高登幾十個post嘅良好風氣
問問題前睇清楚#1及懶人包
(e.g. 花水問題及其他熱門產品)
最好Google左先 對想問嘅野有基本了解
善用關鍵字搜尋e.g. Google打「xxx lihkg」或「xxx site:[url][/url]」
講清楚自己要求同基本資料
（例如：乾性皮膚想搵一隻滋潤光澤型嘅粉底霜，依家用緊XXX 覺得好乾...）
如閱讀後有其他問題可以上POST一齊討論 唔好咁懶豬做伸手黨

懶 人 包
如果有其他絲打想幫人或者分享都歡迎send email比碎朱古力忌廉lihkgbeauty@gmail.com

依家新開咗一個絲打Swatch圖懶人包，由#88開始都會持續update

另外大家可以留意下animal testing呢樣野, 有好多香港有既品牌都有做動物測試, 例如cdp, dior, shiseido, tom ford, fresh, Nars(為加入中國市場而重啟動物測試)
想知個brand係咪cruelty-free有幾個方法:
1)如果間公司係中國有實店, 咁佢一定有test on animals, 因為呢個係中國法律永規定
2)
3)
4)Google

溫馨提示
為方便爬文 請大家喺加左密既包膠後面加返keywords
另外提大家唔好quote太多圖 記得順便del img code 以免金剛棒

1001左果個記得copy返呢度啲野5分鐘內好開新post啦謝謝大家\

光復香港 時代革命

唔好意思唔小心1001左

不如下次嘅post轉一轉幅圖
bodyshop唔係loreal group好耐
再加上佢係cruelty free

以為防曬
其實你要人推介可以試下講自己咩膚質同budget幾多 你講嗰樣就咁睇我都唔知咩嚟

你有冇用開護髮產品？
有嘅話有機會係髮油痘
冇就可能係荷爾蒙痘
試下杏仁酸/水楊酸先？
同埋睇“陳皮靠腰”

睇婦科啦 做下檢查check下有冇問題先
同埋如果係呢方面問題
多數都係開事前避孕藥調經
就算係皮膚科都係
施巴油性個款都ok 用左一排都冇焗瘡

Lm

睇咗婦科先再睇中醫調理啦

捨得俾錢可以試下去salon買globalmilbon 或者藍鑽系列

有冇用洗面機

用咗我覺得有好轉

你睇定啲好啲，無記錯之前有人話用過會爆痘
我自己用完覺得唔錯，但同痘痘有無效就唔知

陳皮都唔推薦洗面機
好大機會傷害角質層
反而會爆得好勁+好難好返

我早排都係咁呢個情況維持咗5個月 之後我去咗睇醫生食抗生素 依家已經停咗爆瘡 但仲有好多印

用開個部人哋送
但under L’Oréal group又未壞
唔推介喇

我有用plabeau ， 但唔覺有咩效果
最明顯係 有時手多吱黑頭
吱完塊面又紅 毛孔好大
用左plabeau 會見到毛孔收返細少少

利申：差不多會晚都用 用左兩個月左右

用開mac studio fix嘅絲打會轉邊隻粉底？
用埋佢唔想再用奶共mac

CT magic foundation

Yaman部機唔可以日日用
佢建議一星期用兩至三次
有時我會敷Paper mask用
有時就用另外買既精華
如果你本身係好懶按面既我就覺得有啲用
同埋朝早有時對眼好腫我都會用 用完會消咁啲腫
佢個導出Mode我冇乜覺得佢有野導出咗

我睇婦科 佢又冇講咩事我嗰陣都好苦惱 可能係荷爾蒙失調 如果絲打之後都keep住爆瘡都可以去睇醫生 好過你自己搽嘢 我嗰陣試咗好多暗瘡膏都冇用

其實買佢個煥膚精華都夠做
試過同幸福肌一齊用都ok
不過我用敏感時刻+美好時光+三倍

我見好多po都冇人更新
想整清啲等更多人加入一齊罷用奶共Loreal Group
根據#1整咗個update version
大家睇睇有冇錯漏
如果有需要我可以整埋高清版嘅shiseido group

itcosmetics 好似都係loreal group

有睇你篇警世文
但我日頭用幸福肌 夜晚先用ezskin得唔得？
同埋都想將ezskin隻玻尿酸取代美好時光
驚美好時光有4%油度 夏天用會爆痘睇完陳皮話唔可以再用油野

係啊

唔該絲打
上官網睇返，原來仲漏咗幾間
加咗itcosmetics, House99, pureology, sanoflore同cerave
有錯再改

美好時光我依加都唔敢用
夏天爆油又日日帶口罩 用埋真係焗瘡
ezskin隻玻尿酸對我黎講唔夠補濕
已經冇再用好耐
不過我諗你有用幸福肌精神露應該都夠？
唔洗買多枝玻尿酸啦
到時真係乾 頂多咪用凡士林代替美好時光
btw我有時早晚都會用煥膚
都係睇皮膚狀況決定

我之前都係腮位生 我用咗水楊酸同睇中醫 2-3個月好返
冇黎m都應該要睇下婦科 因為我都睇過
但佢可能開避孕藥比你for 穩定經期
但係避孕藥長期食都好似冇咁好
我食咗幾個月之後好返就冇再食啦
婦科可以去政府診所睇同佢講話好耐冇黎m 叫佢寫紙轉介你去排政府婦科 不過要等耐d 但平 同埋政府資源要好好善用

有咩沖洗式面膜補濕同鎮靜，用開apivita，想轉下試其他

但絲打你呢家塊面好返晒係咪都會繼續用ezskin啲產品黎預防生暗瘡？
會唔會怕長期用耐左會有抗藥性/抗體個啲 雖然佢啲產品應該無藥成份

都係睇情況決定用唔用ezskin
覺得都唔會有抗藥性個d嘅
我有一段時間冇用都冇反彈
依加我成set都唔係用ezskin
有時可能突然面痕就會用抗蔓+gel
有爆瘡先用煥膚
屋企長期有抗痘set同抗蔓看門口
但唔會成日用

唔該晒絲打

Peter Thomas Roth 個青瓜gel mask?

有冇人有興趣夾幸福肌粉刺精華？三枝原價2300 特價台幣1699三枝

成面粉刺點搞好
半年前先睇完醫生醫返好啲瘡係咪應該去睇多次

有興趣！絲打留tg？

想問毛孔咁樣係米好嚴重？可以點樣救得番

有興趣 tg @idgafloll

有冇定妝粉餅推介 用canmake棉花糖用到好悶
For平時搽完幸福肌防曬用 有d想試一隻日本開架既粉餅 好似叫time secret

cerave 支pm cream好好用
想借問聲有冇替代品?

乾肌會甩皮,又會泛紅
有d痘印+新痘
覺得pm cream補濕ok,又用完d皮膚又會光滑左

呢半年有冇記得做過咩刺激到？
好慘

之前係荷爾蒙失調 可能最近唔夠瞓又嚟過

眼周生左粒脂肪粒 點搞好
已經好耐了 天真的我以為會隨時間取消

有無人用過one thing原液

日本買過
cosme donki可能有

想問有冇絲打依排朝早起身塊臉好易敏感

最近起身洗完臉用skincare後成日無啦啦紅到一噠噠又癢

之前我都有用玻尿酸 但覺得唔算好好用
一黎覺得唔夠保濕
二黎就係朝早用完佢覺得同防曬個啲唔係好夾 好易浮粉出油

而家夜晚我有用ezskin既左型C, 煥膚同抗痘,
仲有近排買左幸福肌既不再孔慌 通常夜晚用 (定係要早晚用其實都唔係好知??)

朝早用freeplus 個水感霜 感覺同防曬/碎粉夾啲 唔會咁易浮粉/出油

想問下有冇人知油脂粒可以點搞

左型c 你是咪局部搽？

係呀 搽係有印既位

想問factiv EAA20對痘痘印有幫助嗎？
下巴每次黎M前都會出紅腫，再俾我R損

你都知道咗原因...
訓番多d都唔得先去睇醫生

嗨 大家好 我平時做開CD ROM 多
但好想分享 (推廣) 呢幾個月試過嘅小黃Brand
希望拋磚可以引更多小黃brand review
(btw, 求黃洗頭水 & 黃修眉推介)

我係跟住呢張圖買嘅，暫時試咗：
- 森林姿源
- Factiv
- I Never Use Foundation Breakfast Club (INUF)

森林姿源
我本身雙手係濕疹底（定係應該話主婦手？），酒精捽手捽到甩皮甩到癲
塊面又生勁多口罩紅印（但又未去到瘡）
所以inbox 佢哋ig 求推介手工皂洗面同沖全身
本身佢介紹我用紫雲，但由細到大聽都係話金盞啱濕疹 見唔貴，所以買晒兩款嚟試，最後真係好似佢推介咁，紫雲啱啲 所以建議大家可以inbox 問吓先～
見咁好用又回購咗紫雲+試買抗痘款同Mask，但未拆，遲啲試
講返紫雲皂，用完一舊，本身接近蛇皮嘅手平返 甩皮情況都好咗少少。背脊暗瘡都意外地收咗皮
不過最後無用嚟洗面，因為試咗幾次都醃眼

Factiv
剩係同絲打夾咗支B5 諗住試玩
質地嚟講，佢都算係我用過數一數二好嗰支
利申 細個中學雞用過Bicelle, TO, 大個又買過Synergie B3，最近買埋INUF B5 轉頭講
混油撚表示，佢可以吸晒入塊面
不過稍為覺得好似有層嘢喺面，未去到好撚舒服
唔講咁多，因為已經好多人講過Factiv

INUF
首先想講，佢個網將Skin Type 分咗8 類
呢個page 都幾好睇 自己慢慢對號入座幾開心

因為我係第8 type（可能自信低，覺得自己係最差最煩嗰類），思前想後，最後入咗set "All You Can Try"
因為都幾撚貴，所以真係諗咗好撚耐
跟足佢routine 用咗兩個禮拜，我同事無啦啦讚我點解額頭識發光
又話明明前一日先見到我額頭有瘡開始爆，點解第二朝就無咗
我就知道INUF 呢set 嘢真係好撚work
仆街啦，咁貴，以後要點維持買佢
洗面嗰兩支嘢，洗起上嚟無乜泡，但都勁乾淨，唔知點做到
B5 真係驚為天人，比我用過嘅B5 水狀好多，堅係吸晒落塊面
佢suggest 用1 Bump, 真係可以吸晒而唔笠
不過我未捨得次次都用1 Bump （太貴）
混油撚表示日抖用Refreshing Gel 真心舒服 唔會加重塊面嘅油，但又保到濕，無再話去到lunch 就爆油
皮膚前所未有咁光澤同穩定
由於太好用，前幾日再入手咗幾款Mask（未拆）

新手review，打完覺得自己有啲廢
但都係想大家試+ share 吓小黃brand

我支factiv b5 就快用哂，已回購

包膠好有用呀
未聽過inuf
如果可以平d仲好

想問下inuf 產品ingredient list喺邊
冇定我搵唔到
咁貴一枝有需要睇真d成份

未用過答唔到你
不過好多絲都有share過你可以搵下佢地之前啲cm

絲打講到咁有用搞到我都想買
不過真係好貴

個網每個product 都有Full ingredients list 㗎好似
鳩㩒B5:

我都掙扎咗好耐
因為search 過 INUF site: 無咩人講
好驚自己俾佢係徐天佑老婆而蒙蔽咗
(利申 fans)
之後說服自己以前買啲奶共brand 都唔平得幾多, 諗住一試無妨 唔啱用咪當捐咗俾黃店囉

thanks 眼殘

心郁郁
雖然冇買化妝品使少好多錢

冇呀
印象中連登提都冇人提過但
佢生意好似唔太差
仲開埋舖
可能d嘢都ok好用掛

我都係啱啱先睇到原來佢老闆係徐天佑老婆

今日見到有個男人因為鼻頭啲油/汗搞到口罩有個深色圓形印
我決定以後都用cezanne枝控油妝前先出門

鬚根係青色， 望落似係膚色不均？
莊醫師講過人塊面膚色不均係正常

最近戴口罩化妝出街 用過幾隻定妝噴霧都磨擦到溶妝一撻撻⋯⋯有用urban decay, hera, smashbox都唔得
有冇人有用過其他好用？

最近發現眼尾下睫毛既下方生左粒油脂粒
有咩方法解決有冇咩野可以搽

Missha fixer都幾好 唔好用ud loreal group

第一張圖係關事嘅？

唔係
只係見西瓜卡隻企鵝有合作刷出，好可愛
想些牙姐

係好可愛 但我以為係個粉餅嘅一部分嚟

好可愛吖 仲覺得絲打你好傻

我都以為係
不過好qq

佢係西瓜卡企鵝個插畫家嘅企鵝
但係唔係西瓜卡企鵝黎

原來係咁，ig見到西瓜同JR兩字就以為係西瓜卡合作款

隻色好靚

不推文回覆啦 屌你老味個化妝品

Factiv b complex?

職員上次同我講一日唔好用美白產品 同唔好用熱水洗面住

唔知有無人講過，香港都有本地護膚品牌，叫Factiv
不過我都係上年先開始用，但皮膚好咗好多，以前額頭keep住有好多暗粒，同成日生石頭瘡，依加除咗嚟m會糧一兩粒大瘡，平時都無乜嘢，同埋我皮膚好薄，佢地嘅產品對我嚟講都唔會刺激到皮膚

佢地嘅B3精華已經用咗2樽，同埋依加佢地都有用本地黃速遞，之前嘅罷工都有一齊罷，不過依啲唔係重點，我係真心覺得佢地嘅護膚品好有用先推薦

公海都有人開過post 講factiv
大家要多多支持黃店呀

咁應該係關支維c事喇

有意 tg：westwestgirl

眼底生油脂粒可以點做

factiv eaa？

想問下絲打你用邊幾枝呀？
我都成日生暗粒同石頭瘡，想參考下
謝謝

想問下你點買ezskin? 見佢官網只限台灣
我有台灣朋友但唔知點比番運費人

另外 我係額頭局部生暗瘡 (壓力同黎m前果隻）無乜粉刺 岩唔岩用？

用集運

唔想集運咁麻煩既話
可以參考下而間ig代購
有埋價錢 你可以衡量返

自己由第一次就幫襯 見佢有捐過錢比612 值得話比大家聽

我係用集運答你唔到台灣本地既問題 你可以問下佢官網個fb
我而家都唔多生暗瘡呀 不過係易敏感 用ezskin既產品冇敏感 穩定左
感覺用抗痘加煥膚去可以預防生大痘 / 加速粒痘平伏番

Thanks

塊面生油脂粒係咪最好去做facial

beauty ranking有

上網見到castor oil 平平地都有同樣效果但慢啲

請問大家有冇電（定熨）眼睫毛器推介

想問下大家有無質地薄啲既防囇推介udget 400內 混乾+敏感

想問呢到係咪淨係傾女性用品，有無講男性用既護膚品架....

係大陸人黎
佢intro話自己係中國藝人

canmake 平靚正

其實護膚品同化妝品冇分男女用

果啲咩男性用好多只係商人話術 歡迎巴打們一齊討論啊

中華美女 草

呢排好多推特多左好多支那人用 勁多去宣傳支那製化妝品仲好多架妹買

我係油性皮膚，好易出油，雖然唔算皮膚差，但都想好啲，又唔知咩牌子好，完全0接觸....

我以為自己錯覺
覺得多咗好多支那偽㗎妹同真㗎妹推中國妝咩咩中華美女中華風
日本係咪已經畀支那人入侵哂？

呢度咁啱推嘅品牌多數都要上網買多
幸福肌
Ezkin
The ordinary
本地薑有factiv 仲係黃
睇下自己需要買邊隻

上網買無問題呀，成日買日本野，我睇下先！

想學野/知點揀啱自己用嘅嘢可以睇陳皮同張麗卿老師寫嘅文章
想知自己皮膚狀況，唔少品牌都有得做簡單嘅皮膚測試（不過依排應該停咗）

咁有學問

日本野我覺得tunemaker都唔錯 最近都好受歡迎
factiv真心推薦 但有時會缺貨同產品唔算多

好唔該絲打

感覺多數日豬KOL都鐘意韓國
又去韓國又用大量韓國化妝品又追韓星
覺得中國妝多可能因為日本KOL想打入中國

柒咗，自膠再睇翻篇野係講
佢呢個IG關注同發佈中國流行緊既野
我見入面啲post好多都支那人
同埋近排睇Lips同youtube都好多㗎妹鍾意share「中國妝」

我喺美國都成日見到youtube啲抖陰廣告
究竟俾咗幾多錢落廣告

Panasonic 但已經唔記得係邊到買

其實bronzer係咪都夠做
好驚影相會見到黃左咁

push

Thx絲打

lm 想知too

士多啤梨俾人爆過真假溝住賣
你google strawberry 假
已經有好多苦主
講真，你自己計下數，外國官方賣幾錢
賣得平過官方真係「搞手求打個和」咩

唔係幻覺 好多轉支那整容雞相過去話萬年難得一遇中華美女
下面啲日豬就正正正想屌卡哇E
仲見過啲中國留學生迫啲日豬用微信棄LINE

比起入侵我覺得係滲透 真係好像咩範疇都會有支那人跑出嚟

迫日豬用微信
你啱 真係滲透

因為人多
佢地又鍾意身體最誠實去咗留學、移民別國
所以全世界都會見到佢地
唔好諗住避例如移民走咗會見唔到
冇可能
睇下YOUTUBE IG 甚至日本街頭
偽日本人都愈來愈多

日本好撚多中国人
出街去7仔family mart啲店員又中国人，藥妝又中国人，百貨公司啲counter又中国人
佢地仲會好大安旨意咁覺得你會識普通話
以前返工試過part日本妹，啲中国人一行過嚟會直接對住個日本妹用普通話問野，癡撚線

去韓國旅行 啲支那大媽
對住便利店職員講普通話話要筷子
佢地真係自我中心到爆

依加日本好多明星都用抖音
經過武漢肺炎 搞到2020 奧運無埋
好多民眾都唔撚識醒

利申 崇日撚

冇用開
不過見人話Panasonic 入電芯啲款倒水咁好快要換電

有諗過用台灣插電嗰啲，不過驚成日趕住出門口會擺咗喺度，小凱老師有介紹

我而家學韓妹用火機燒下支竹籤，最好搵啲鈍頭既同小心啲用，Elva Ni 有教

多謝絲打，好詳細呀

呢個brand有咩product 值得留意吓?

屋企人有次話撞到香港女仔pt
話未見過好開心

絲打.. 好似仲有殖民呀
梗係覺得當地嘅支那人班下一代好快會出現/出現緊

但民調好似成日都係話日本人9成都好憎支那人
都唔知邊邊先係平行世界

我返工見到香港人都會好開心

好似係日本開公司/舖頭就可以申請visa
好多中国人開完舖再請返中国人
近近地池袋北口已經成個中国城咁
呢排冇遊客但係出街都會見到啲一家大細嘅蝗大大聲請中文

我有買過你講個個嚟用過
我覺得係有少少效果既
尤其係下眼睫毛有長咗 但上眼睫毛冇乜變化又搞到眼好易紅
我個人就唔會回購

有冇絲打有咩美白產品推薦 覺得自己黑左
見有人講過fancl飲個隻 定食美白丸好
另外又見過有隻pola嘅美白丸
有冇人試過可以分享

大家香港人真係特別有親切感

唔講起都唔覺
池袋真係好撚多蝗！
如果班蝗有方法大量歸化到就仆街
雖然而家得永住權已經好仆街 一街都蝗

個包裝好膠 唔買

之前都好多post有講
我自己眼影唇膏highlight都推 呢個post我都有post過眼妝 你碌上幾頁睇下

承諾啫 唔好太認真

差啲想買個hourglass palette 好彩無買到
唉好貴

好奇廢J絲highlight多唔多，想睇試色續集
眼影太多會搞到我都想買

有十嚿左右
以前好鍾意dior highlight 買咗幾嚿 依家唔會再買

有無牌子推薦
鐘意lm嘅highlight但宜家要轉牌子
(竟然得十嚿咁少？，以為會同唇膏差唔多)

我轉頭影 今日得閒

佢啲效果圖好多係角度問題
張卡紙貼近啲對眼就顯得好似長咗
總之佢啲效果圖係真係誇大咗

東京同好多大城市商業街(藥妝店)已經俾支那人佔領左
不過入鋪頭見到香港人staff就會好興奮

想問下之前用咗beautyranking電睫毛set嘅絲有無最新update
後期有無亂咗同有無易甩咗

Pola美白丸我冇食過
但我食過fancl同白兔牌美白丸
兩隻我都覺得美白到
但真係要食夠4,5個月先開始睇到有白到
呢兩隻牌子都話3個月為一個療程
建議你一買就買幾樽/幾包

係真係好撚貴 我今個月真係大出血
我諗我前後都掙扎咗幾年 (嗰陣純粹知係徐天佑老婆所以想試, 但見太貴, 我收咗皮)

好平！！！
想問絲打你粉底買左咩色？

咁平 係咪啲嘢快過期

某程度上係
但都會有一年左右有效期
又或者係啲節日限定
過左季，又拎唔返出嚟賣
咪開倉清貨
或者係一啲產品要出新版/結束代理
都會拎出黎散貨

我之前去過佢中環店開倉買野
基本上都係咁

我買咗light 3

之前咪有人講眼睫毛增長液
我用過依支覺得幾好用 朋友喺日本買唔知幾錢
真係有效果不過副作用就係有陣時唔小心搽咗少少會生瘡

唔記得咗影前後圖不過真係長咗幾多下又濃密左

tg : friedebi

絲打tg左你啦

有冇絲打近期係sf 買咗野，隔咗個幾禮拜仲係英國，有啲擔心

tg: friedebi

我都有用過呢枝 睫毛真係長咗不過有啲貴

有冇eye primer推介？ 發覺好多都係第一頁個list內

我啲錢都去晒護膚品度

我啲錢去哂食度

Too faced?

開架同專櫃眼影其實質素差得遠唔遠？想試canmake

有幾盒專櫃眼影但用得最多最順手係canmake

想問問有冇中高價化妝掃介紹？
特別係平頭掃想用嚟上粉狀粉底
用咗好耐bh同real techniques想換其他
兩者比較中意rt多啲
因為bh試過洗洗下成個掃頭甩左
但兩個都冇洗甩毛或毛質差左

Sigma f80

咩價位？
用緊tf 都唔錯

係咪catie推嗰隻 我d垃圾睫毛用br都keep唔到

同問

我近排買左幾次, 都係一星期內收到
係skynet送
再收唔到就要問下CS

我早兩個星期買
skynet送，5日收到

最近諗住去買Minon隻gel pack 不過無貨 最後買咗乳液 唔知係咪因為夏天搽所以覺得好lup 想買啲唔貴又清爽嘅乳液 有無推介

第一次係skynet 送就中伏
唯有再等多陣

多謝介紹
另一位絲打介紹Sigma f80都好燒
而家想成套掃換哂佢

Dior奶共奶到仆街 狗也不屌

不過sigma好似made in china 如果唔想用中国製就要注意下

MIC vs MIJ

上面有絲推Wayne +1
但佢d唇膏... packaging 好似老土咗d

開架同專櫃確實係有少少距離
但上咁眼真係肯定冇人知咁濟
Canmake好抵玩
去Cosme /donki 買

都係買返Tom ford 算，簡唔到邊隻色好

下面2隻顯色d
我個人喜歡grace

你啱

用咗L’Oréal髮尾油好多年
想轉牌子 大家有冇咁上下價錢推介

絲打花式自殺
利申 已負皮

Sor 柒左 我係文盲

咁有冇介紹

想知個刷頭係點？
係眼線筆咁款定似睫毛膏刷頭？

MILBON
黃店beauty rXnking有得買

個頭係咁

見到嘉x妮爾做活動免費 想試下
有冇sis用過有咩產品好推介呀

積雪草paper mask

蘑菇paper mask 都好用

免運先岩

有無飲到珍珠奶茶嘅環保吸管？
我見到嘅環保吸管都係瘦，想買粗身吸管

去試試先

上下水
台灣好多
之前集資 嘖嘖買吸吸管
幾好用

個掃真係好qq

有！！
tg: wei123123123

我見到prexxyexxxhk有賣飲到珍珠奶茶既環保杯

飲管／飲筒

PINKOI有好多
我買嗰隻係矽膠款有粗管飲到珍珠奶茶 有埋督穿面頭塊膠嘅

有無人用過幸福肌 不再孔慌 有無用

二號買，三號已經送左貨

想問係用咩送貨㗎？sf？

用Kerry express 呀

買咗卸妝 未用過 不過好吸引

佢有時好耐先出貨

我都係第一次買乜都想試

求圖

買咗咩share下
利申 無收錢打手

1/4

剛收到on the list pmg d 野， 好想即試，奈何開緊工

我都想

佢個包裝好靚，我唔捨得開

有無人買左on the list Pmg十色眼影？
我開左盒midnight sun, 個盒唔係純黑，有金色邊，但我見網上圖又無， 好驚係假野
定其實有特別包裝？

特別包裝嚟好似係英國先有
我之前sf買都係咁

thanks！！ 放心曬
其實我剛 sf買左divine rose, 見到咁平又買
好彩無事

超級想買divine rose ii

btw 想睇divine rose包膠加swatch

早幾日剛收到時偷偷swatch過一次， 自己望住堆色興奮左5分鐘，然後洗，完全唔記得影相

呢3隻色真係靚到
1號眼睇白色,一上手，粉紅偏光，痴線
2號無咩底色，爆閃，感覺疊咩色都得
3號粉粉橙橙，一早知係偏光，見到實物都係都係

之前得一盒六色嘅bronze ambition(都係兩年前black Friday呢個post比大家燒到), 靚係靚，但少左啲爆閃，偏光色真係差好遠
pmg果然都係要買呢啲色

pmg啲閃真係世界級靚
所以我都好鍾意個highlight因為都係閃

想問下etude house買唔買得
佢rose wine個盒眼影粉粉地幾靚
見啲人話代理係藍 但我google完好似係韓國公司係香港開

香港代理藍 你可以去gmarket買 仲平啲

有無啲咩產品或者做療程可以收毛孔？

gmarket
平一半

新手一問 可唔可以用完杏仁酸再用化妝水之後用b5 gel?

我想問下有冇化妝品公司由上到下都係黃絲， 我剩係想幫襯純黃企業

Ps , 一個staff , 或者一個代言都唔以係藍

有呀，你碌反上去有人有介紹呀，其實每個新po都有

卸妝膏好好用 做緊第2盒

輕輕一推

即係點

兩頰有啲乾 好易浮粉 想換隻冇咁乾既setting powder
考慮緊CT既airbrush powder同suqqu既loose powder
有冇絲用過

真係覺得呢個post絲打好犀利

其實我唔明即係點而家係佢收咗皮？

Sorry 上面post 啲圖有啲長
阻到大家唔好意思

張圖係16年 fb有個function 係比你回顧當年今日
絲打想表示我地已經抵制左L’Oréal gp 4年啦

明了

有冇人用緊the body shop?

咩網

matt色，用白色眼影畫卧蠶但記住輕手

有無絲用過AHC 眼霜 覺得點？

我就係咁用 但唔好日日用杏仁酸
一星期用兩三次好喇
我之前唔知日日都用dr wu嗰隻
結果塊面勁乾甩曬皮
上妝好核突
利申：乾肌

用緊金色果支
質地係lotion 同cream之間
都易推開
我眼有幾條紋
用左叫keep住無深落去咁
同埋佢好大支，我會用黎搽埋法令紋
如果後生又需要保養可以一戰

去唔去啲黑眼圈

我黑眼圈唔係勁，所以無特別留意

有冇details

我上網睇都好多隻 你用開邊隻？

嗚呀好想要

廢J絲你都係買啦
小心忍太耐變報復性消費，買大量化妝品

唔得
因為明知年尾會有75折 依家買我會覺得自己好笨柒
都係睇下先

IG SHOP討論區(5)

#270 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
原來thisway咁仆街

長知識 原來日本同事係支那公司
我仲以為係請日本留學嘅香港人做買手

下post要置頂

好似前排有絲買左佢好推既卷髮棒 係咪真係好似佢咁好用

就係我不過我俾咗另一個絲打 唔知佢用咗未

間中見呢度絲打推
自己冇買過
仲以為真黃

我覺得最接受唔到係
你一邊屌中共屌大陸但你俾錢班大陸人幫你做嘢
的確好多佢推薦嘅嘢都好吸引
但我幫襯黃店就係唔想助長紅色藍色經濟

我仲以為係請中國人做buyer採購 原來仲要係搵中國人做批發…屌都癡撚線
不過ig fb shop偷圖真係死症 就算係呢邊常出現嘅br都好多偷圖 仲有好多低清小紅書圖 係有啲叫偷左ig圖叫出番汁

btw係中國人…邊度大陸呀 好親咩依家

IG Shop賣野唔偷圖係咪會死架?

呢個post講thisway啲仆街野

toner都有啲潤啲有啲清爽啲
你油性就搵啲清爽啲

我入左去果幾個post睇 講佢用中國人批發係單憑佢啲片啲聲(?) 我去左佢ig story highlight睇採購日常6w(排除左舊片既中國遊客)內既片都無人講普通話/廣東話 不過唔排除真係有人聽過佢啲片有普通話聲啦

不過佢食水深係真同埋偷圖真係幫唔落

諗住幫襯黃店 見佢話唔用批發
佢有啲貨貴人地少少都照係佢到買

我想問下食完a酸要隔幾耐先可以用返酸類skincare架？

支卷髮棒真係幾好用既 就算唔落任何curling cream都可以hold到成日 但無一開始咁攣 依家發現佢用支那人幫手 就要再諗下會唔會係佢到買野
利申 用過好多電髮器 GHD直, BABYLISS曲, 台灣品工曲(大愛 可惜壞左又未去到台灣) 同一堆雜嘜牌

買左曲髮棒同甘草乳液
話明10日到結果成3個星期先到
食水又深冇下次

我琴日都有走去聽 不過真係搵唔到有實質證據 驚抄車 不過佢食水深就真既 cosme store支dw眼線筆賣98 佢賣148

自行判斷啦
利申 我就係買左dw眼線筆
見到cosme store個價之後真係嬲左
然後問佢 佢就咁解釋
本來我就覺得算 最多以後唔買
但原來幾多絲打都話佢係大陸人買貨
我個心又有d唔係好舒服

FC唔到佢係咪用支那公司代購啦
但佢做生意態度真係有問題
我見佢寫到卷髮棒好勁咁就訂我訂2合1嗰款同埋買甘草乳液(其實cosme store平啲但當支持黃店)
佢寫到明7-14個工作天有貨
到第14日都冇消息我whatsapp佢先同我講2合1卷髮棒冇貨
大佬 點解要到最後一日問你先同我講冇貨
遲返貨唔係問題 點解咁冇交帶
同埋佢好多貨都貴過donki同cosme store係真係支持黃店先幫襯佢
我真係寧願自己上amazon jp買好過

其實如果係中國人買貨 應該係有稅退添喎
咁都仲貴過香港。。。代購又有咩意思

依家周圍donki cosme 仲平過佢又有現貨
有枝洗面佢賣150 街買先100爭成3分1
佢係靠香港冇既大brand賺錢多
所以佢IG長期都係推啲貴野

To one其實cosme kitchen都有
上次我為左湊800做會員
就買左celvoke唇膏
其實同cosme kitchen個價都無分別
但我自己覺得做得代購就真係要留意住香港有咩貨
有咩brand
cosme store donki其實都喺d鬧市地方 隔日落去打個圈都得掛 奉旨要人話番俾佢聽既
老實講除左限定呀 特別版 香港無既brand先賣 其他唔好代購算啦
對消費者黎講貴左唔想買 買左覺得dum心
對佢自己黎講 賣呢d貨又唔會賺多左

有啲 toner 會落啲化學嘢
令個 texture 杰啲稠啲
令人有個錯覺佢個 product好保濕
但香港咁濕熱真係唔係咁啱用

推介你 極潤化妝水 清爽型
保濕唔 lip 好水狀
我而定齋用佢都夠
有心情先再加 TO 熊果素

有無絲打用緊prettygarden同littlestardust賣既產品？最近觀望緊
我本身超乾敏感肌

之前有絲打推過etude house個隻

我黎架 我連br電完都好快玩完 依家咁熱都hold左一日 同埋揸下眼睫毛唔會溶
我最近買左uzu眼線液 好垃圾 少少眼水都溶左條眼線平時求其買都冇試過會溶

紅就唔好用喇 可能敏感
利申乾+敏感 試過用雪肌精化妝水塊面紅到曬傷咁

有冇巴絲用過apoo既護膚品？見佢哋好黃 價位高過factiv少少

未聽過
好似真黃嘅本地薑求包膠+1

今日上去買左個eye cream同藍銅精華
但係要訂
另外買左個泥mask 用左覺得幾乾淨
不過所有東西都無列出全成分表 只有主成分
我習慣上cosdna查成分 呢點會令我有點卻步
而且5個月內要用完
如果唔係勤力護膚既我覺得用其他brand好d

另外factiv有唔算太好既防腐劑
所以佢相對較平 無paraben唔代表就ok
我自己就無用過 但睇左成分覺得就一般
性價比絕對ok 一分錢一分貨吧

唔止高少少 用過覺得普通，呢個價位我自己覺得唔值，建議有折個陣先好買

Thanks 絲打遲下用哂再包膠下啊

冇全成份表我都唔係幾鍾意...
希望佢地改善下

原來Factiv已經算係本地薑之中比較抵玩窮撚表示

真係人夾人
我用uzu反而hold得勁好
有次去人屋企過夜冇落妝，第二日返完學條線仲完整係度

有間ig organicpiggy我都用開
性價比很好 重點係成分ok得黎又有效果
再窮撚都負擔到
都用過爽膚水 精華 油 晶萃 泥mask 朱古力mask 洗面泡泡 美白精華
係得Javu呢個brand貴 其他都好ok

見過有啲台灣youtuber 推1028嗰隻 前排行過Watsons見到有得買

好普通用其他本地brand好過

1028claim自己使中国台灣

唔好意思前排少睇post唔知道

原來慳返 不過不得不提佢branding做得幾好 睇落唔似其他淨係po前後對比圖既handmade小店 嗰啲我反而會覺得有陣伏味

有冇咩本地brand推介用緊factiv 但美白嗰支會敏感

本地brand 就無
如果organic beauty就organicpiggy賣既東西幾好
價唔會好高 用落又有效果
佢有支亮肌油用完真係會透亮左皮膚 睇落會白左
至於美白我就仲試緊 未試真

化妝品護膚品除咗係我自己整既自己用
我一定唔會出去買handmade
因為我知道太多細節位唔識或者唔注意嘅話好易出事
講緊就算係相關嘅degree畢業(利申今年grad
我哋都唔係好完全知道啲安全條例/實作注意係點樣
工廠嘅規模同埋條件係好過自己係lab好多
所以一見到呢啲都唔知乜嘢科出身
可能得幾張興趣班cert既
真係唔會有任何信心

有哂iso rundown既廠都可能出錯
何況只係自己溝下原料既handmade

人哋工廠買一套空氣淨化系統同埋淨水系統
至少都可能幾十到過百萬
你覺得普通handmade會有咩
壓成本賺女人錢賺到幾十萬就有

想問下點樣界定係handmade?
除咗佢自己寫明係handmade/ 自家製之外
咁factiv / INUF呢啲算唔算？

factiv我唔清楚佢係咪自己係lab小型咁做(但正常只要bsc degree出身，常規lab要注意既都會識

以我所知香港係冇乜化妝品廠
而且香港政府都冇規管 所以made in hk我都唔會太有信心
香港brands自己 design formula再搵外國廠做反而我覺得冇乜問題，甚至可以好好添

INUF冇記錯唔係made in hk？以前睇過下但唔記得左

睇完之前絲review更加想買INUF
但真係好貴好貴

都係睇呢度先知呢個brand
又真係好貴下喎。。。

支那化妝品都有日本妹吹奏

平底鞋會唔會好啲啊

我著muji~

x2 超鍾意uzu，好好畫

著恤衫平底鞋會唔會好啲？

但係真係好貴，學生用唔起

呢個支那brand黎
我呢排行loft見到佢地都有賣
個樣好伏

我媽用uzu玩成日甩咗少少
佢乾肌
枝嘢表現Ok 可能油眼皮人唔太啱

絲打好勇
咁多indie牌都夠膽試

唔太敢試handmade品牌+1

上面apoo連全成份表都唔公開
真係好難幫襯佢
黃都係咁話
本地薑Factiv同inuf都話哂係lab做
而factiv個價錢又正常少少得來又黃
得佢先叫推得過

呢幾年出咗好多支那品牌
仲見有鬼妹推
心諗人地支那人自己就用外國品牌
你鬼妹㗎妹就特登就去淘支那品牌
好反智

番緊工都用唔起

係我都覺得佢（網上睇落）成個branding, 產品packaging, ad 做得還好
可能有專業人士幫手

我都試左好多間類似shop既東西
Prettygarden 我買左盒9百幾既cream mask 用完無感 嘥錢 同埋佢地無論網上定實體店都無列價錢 無全成分 我朋友用過話ok我先去買下 不過無下次喇
anotherbeauty既凍膜買時無睇清楚成分有Phenoxyethanol 二來我用左會敏感 但卸妝膏同粉紅油幾好
Littlestardust 試左奇蹟面膜 係幾貴 但有效既 所以都想繼續試
APOO睇完呢度覺得買完有點伏 但係我學生價87折買 心理都平衡番少少
其實真係試左好多野 piggy真係贏哂
利申 非打手 我買piggy都係跟個frd買 同埋我係沙漠敏感肌 我感覺無用不代表其他膚質無用

我都會
但發現係關奶事, 奶沖麥皮就爆
而家用滾水沖 覺得自己係痴撚線系列

以前混乾肌既時候用係幾好 base加粉餅效果唔錯 效果幾好遮瑕度中高

係咪草本果個？

有無人用過onething既原液呀

對呀~

謝謝分享收工去試下
依家用緊既base冇料到
屋企人買又唔想浪費

我以家用緊cnsc既護膚品 有無其他推介？

而家好撚多台灣youtuber收錢推ze唔識串個個牌子
好似係聲稱自己同大英博物館合作 但我記得有人踢爆過話唔係

用d冰機？

同問，我都有興趣

咩黎架？

唔係嚟㗎
新出嗰個Alice in the wonderland佢都仲夠膽死話係大英crossover 盲嘅都知係假㗎啦

我用呢部

一星期三次用冰模式
收到毛孔呀

係戒左奶皮膚即時好左好多
有冇絲可以介紹 ，除左奶，有咩代替品，因為好想吸收鈣
生完之後feel到流失左好多

好貴

食鈣片？

想問下有冇定妝粉餅推介？
用完盒canmake 想轉下新嘢
利申 混合偏乾

CT 粉餅，一試即刻愛上

我個鼻以前都係咁
用左Factiv b5幾個月 好似縮番
B5每日用兩次 每星期用泥再唧
好似縮番左

CT粉餅用緊第三個 真心好用
另外有bm有隻碎粉餅都用緊第三個

我同我啲朋友都覺得佢啲嘢麻麻地好用
你講嘅嘢我地都有用過 都係一般般

係咪有間叫nude story？
又係冇全成份表
同埋handmade防曬真係唔太夠膽用

同埋佢啲嘢都幾貴

你講piggy定APOO？
piggy我極乾肌好岩用
可能大家膚質唔同

piggy呀
我地有中性同混油
可以真係得乾肌先岩

bm係shiseido
佢請撐警劉亦菲做全球代言人
唔好買bm啦

shit。。。感謝絲打話我知

有可能 佢就算係去角質水都好mild
for中性混油應該唔係好夠

想買下factiv支b5可唔可以溝粉底
買咗支好乾既 唔用又好晒

我都係有用Obagi C 一啲美白都冇，反而fancl支白精華淡到印。

如果太貴
有冇試過DR WU 支杏仁酸精華露？

男仔想買粉餅，因為貪方便
混合肌
暫時睇中
Mac studio perfect
MUFE matte velvet skin compact

請問有冇評價/其他建議

有啲嘢想請教workbitch絲
好好奇點解mimingmart啲牌子好似好少外國人講咁？
例如ceramiracle 好似係美國牌子
但我上YouTube search好似大部分都係mimingmart同個牌子官方/創辦人個channel嘅片
Snow fox都好似係咁
好似冇乜review

另外想搭單問埋
Reveal（或者其他果酸）係咪唔可以同xcell b同xcell a一齊用？（除非用完果酸之後過水/隔半個鐘）
唔該

mac eyeshadow omega

omega for 鼻影OK
benefit 個陰影for 面幾好

依家好多支那brand入侵日本
之前睇ptt仲有支那牌扮香港牌子賣到去日本同台灣

[問題] 日本網路通販買的詭異唇膏

呢個post

順便踢一踢上去

呢個好耐了
果陣好早已經有人講係支那扮日本嘢
果陣去日本見到周圍都有得賣

我諗piggy 性質有d唔同
好似冇自己牌子
而係代理澳洲indie牌？

除左APOO 其他都係代理呀

睇過呢個po
扮香港牌子個拼音名好7...
係咪香港註冊公司都成問題

呢d機個原理係咪用冷縮熱脹個概念

香港Fancl藍到黑
聽落絲打對美白成份嘅反應唔同
印象中fancl美白內容其實冇特別 (美白line?唔多記得）
價錢mark up得好高

即是apoo係直頭就係piggy自己出？
咩都唔識 問多兩句

後者有d絲表示有爆粒嘅問題
混肌都要小心

我估係 可能用凍鐵匙羹都做到個效果
不過凍我一個星期用三次就好快收到毛孔

真係好似 仲以為係

平價日牌有隻clear last 都幾啱夏天用
另外想知劉小姐部木蘭點算BLM之下上畫一定仆直
唔上就蝕死

大英博物館個名都夠膽冒用

Covermark草本

好像係大英博物館授權ze唔識串用啲圖像做商品
唔係啲人吹到合作

cover mark草本有咩好?抗痘?

應該係apoo啲產品係自己出
但piggy啲嘢就係代理

唔會有粉底可以醫暗瘡咁威...

Covermark草本粉細 妝感比較清透 用左唔會亂生野（重點）
呢塊真係目前都未見到有絲打投訴用左生瘡生粉刺
妝持度基本上返工都唔洗補妝 不過依家戴口罩就唔敢保證了

佢Alice in wonderland個廣告好大陣7味好難形容
好似抄以前香港都有嘅開架MJ 嘅廣告風格咁
同埋應該真係使咗好多錢畀班中日kol賣廣告
好L多ig 廣告

但上網查咗查
好似人地大英提都冇提過 連英文相關資料都冇乜
假嘢機會好大咁
仲可以咁高調miniso嘅朋友嚟

明白 thanks

想問Cover mark 係咪唔係藍？

有冇大英授權嘅醬油
搵唔到

冇資料
當唔係先

我都係係ptt睇番嚟...所以無汁sorry

Zeesea與大英博物館聯名彩妝好美

完全冇考慮求證因為 我就無興趣.jpg
見到支那野連搵都唔想搵

無資料

香港好似無代理係直營

佢個網站about is 咁寫：Cooperated with the British Museum and the National Gallery, we now have launched mysterious Egypt collection and Angel Cupid collection.
寫合作好勁

apoo 係「本地」品牌

其實本身我都係
一見係支那品牌就
授權呢個講法都聽過
可能都係ppt聽番嚟
但愈諗愈古怪 同埋真係好多ad
好多和豚推
仲有紅媒01話pony有推過
但又唔點見有鬼妹提
成件事好

口罩好有錢 4000我真係唔捨得

我既意思係提過既幾間shop入面 除左apoo自己出 其他都係代理番黎賣~

因為我額頭毛孔真係好大
但真係唔知呢部嘢原來係扮日本嘢
仲以為真係日本

想問下 乾肌但又成日生暗瘡岩唔岩用？

有被燒到 好正咁

想問下有冇人用過童顏有機
有冇邊隻推介

成日睇完廣告 好想試

我neutral yellow undertone 唔覺好橙
ching可以落舖頭或者sephora試下

有無絲打試過

暗瘡肌用應該無問題
乾肌就唔太清楚了 因為我係偏油/中性 出油後變奶油肌

建議靠櫃試下 比較好 記得唔好去朗豪坊果間 慘過乞丐
仲有櫃姐如果想叫你買set買堆卸妝果啲記得堅決say no
日系櫃ba好多太識講話服務太好好易雙眼一黑就買左好多野
不過香港covermark好似多人推有酒精果塊果啲
果塊我嫌妝感比較厚 + 我用完疑似生瘡 不過比較保濕

佢新出果塊我未用過 可能絲打靠櫃後試用後更喜歡

朗豪坊唔好咩，之前去攞試用裝態度幾好呀

冇廠/standard監控既真係買唔落手
諗返之前dr wu單嘢都知
有哂工廠生產線都可以話支野check唔到active ingredients
呢啲真係得個信字

如果係原料供應商拎現成 至少有幾個成份premix既會易做啲
例如唔會由carbomer粉開始溝水做gel，而係直接買開好左既gel
咁樣formula會少咗好多 flexible 既位=易做好多
咁可能真係手攪就得連靚啲既homogenizer都唔洗買
或者用普通廚房攪拌棒

cheap cheap地會接觸到空氣既又產量細既都~2000usd
可以自己google睇下
T 25 digital ULTRA-TURRAX
大部啲可以一次處理幾千ml都廿幾萬港紙

新出個隻正呀 幾遮到毛孔 中度遮暇
利申油肌

係唔係SPF18 PA++嗰款？

dr wu咩事

我諗到有一間
叫JaneClare
5024林志青好似以前有喺佢地度做過
不過個創辦人多公職在身又係太平紳士，應該同政府交情唔錯，好大機會係藍絲
講出嚟等大家得個知字

係咪咩藍苺水果面膜成五百蚊得3片嗰間？

Yep, 咩藍莓香薰面膜

用緊呢隻 muf 我局部上暗瘡印位
如果要上全面 我用covermark

老實講，見到支那牌子出既化妝品都唔想買
硬係有種柒味同唔放心，覺得有毒可能我思想守舊啦

以前屈臣氏好似有見過吓
唔講都唔記得

其實有暗瘡用暗瘡貼好唔好
用左可以吸左d分泌物但係又會up住個傷口

都想知貼咗個暗蒼好啲再戴口罩
定係唔貼粒瘡貼住口罩好啲

我有用過，貴到死，完全唔值，唔係佢形容咁
一塊可以有2星期效果，超級勁貴！

仲要原來藍！

想問下有無上礦物粉底既掃推介
想買kabuki brush

認同，我follow開d外國皮膚科醫生ig，有個醫生有一句我極度認同，佢話護膚品點樣整出嚟其實都極重要，唔係淨係講成份，正如你煮嘢食一樣，同一樣嘅食材同樣嘅調味料，一個人識煮可以煮得好好食，你唔識煮嘅都可以煮到難食到屎咁。成日見d所謂本地手造護膚品講到自己好好，心諗你自己喺屋企左溝右溝，送俾我都唔敢用 factiv呢啲至少有lab係science based，雖然我未用過，但我都支持佢本地品牌可以再發展落去，其他手作仔真係唔好害人哋啲仔女

其實一間幾百幾千人公司一定有藍有黃 ， 點去決定買唔買？
定睇唔到聽唔到當冇？

想問下各位絲打知唔知邊度有睫毛梳可以買？
搵左好耐都唔見有

可能依家服務會好好掛
去過兩次都慘過乞丐 講兩句都皇恩浩蕩咁

見到hktvmall有
但見大部分都係支那

iherbs real techniques
但係要成set買

扮日本牌子

扮到好似喎CLS

????
yaman係真日本野黎

原來Alice係文物嚟

呢盒真心正野 我都係睇呢個post比絲打燒著買
個排塊面勁敏感 用佢完全唔會起粒粒
而且coverage好好 遮到毛孔同暗瘡印！
不過試過帶口罩會一撻撻
最後我發現最好係上完粉底 用碎粉輕輕掃一層
化哂全部野之後噴兩層muf 定妝噴霧
雖然最後都會有少少甩 但唔會一撻撻

係咪我理解錯？上面好似有絲打話係扮日本嘢

有冇絲解釋一下係咪真係日本㗎

我自己見工
會恤衫+褲+斯文鞋
一喺就 好斯文嘅連身褲

IG啲架妹嘅斯文造型可以參考下
因為唔知絲打咩風格
平平地 MUJI/GU/呢啲鋪衫又平可以望下

扮日本野係支那一個化妝品牌子，唔係講緊部機呀

想問下有無絲打用過obagi 既c10
我用完無去印同美白既效果
仲爆左三粒瘡

有無人試過miya’s work嘅嘢呀 覺得點呀
最近爆瘡爆得比較多 有啲想試吓

我之前爛面
諗住用佢改善下
點知用完爆得仲多瘡，最後要食A酸

有冇邊個醫生值得追

都好似係？literature 嚟講係嘅

唔知點解要特登搵日豬笨

主要睇公司管理層嘅立場
好似係

addiction個例子係個BA 主動篤灰手足
係抵屌個喎

佢地嘅「大英博物館」唔係真係英國嗰間博物館
係一個叫做「大英博物館」嘅中國牌子，好撚on9

之前7左，唔該晒！終於搞清楚

個名真係好戇鳩

屌唔係喎... 我好似炒車
我咁講係因為之前有人講過大英博物館係一間淘寶旗艦店
然後我啱啱再search過見到有啲英文網話係Britain museum授權俾品源文華喺天貓用佢個名賣嘢，但啲網好似都係中國人寫
所以我都唔知

因為日豚夠蠢
見過有日豚為左食pancake 唔去投票

好肉酸呀 所有包裝

仲有 LIQUID EYELINER GEL PEN 裡面啲圖
勁似深圳啲茶樓feel

擺入放掃嘅袋 （muji買）

d包裝真心娘
唔好搞我alice喇⋯⋯

因為夠蠢

比佢用d圖同名但唔係合作

圖片支援

有無人用過loccitane蠟菊系列同cosme野菜面膜好唔好用

有啲圓柱狀嘅網
笠住個掃頭再放落化妝袋

個館字簡體字黎既

我諗緊會唔會係大英博物館賣支那嘢畀番支那人
（=專搵支那人笨）
所以唔會外銷？

淘寶間旗艦店係咪真嘢嚟㗎

同港豬一9樣

用緊蠟菊藍罐眼霜
保濕度OK
但去眼紋唔夠力，同埋會起擦膠碎

Cosme 果個根菜面膜用過牛蒡、蘿蔔、安納芋
個人覺得都差唔多
幾清爽，用完唔會痴立立咁
但沙漠肌應該唔夠力

搵到dcard台灣網友討論
話係授權
唔係聯名
唔係合作
除咗支那外係唔會外銷（或者係外銷唔到，過唔到當地檢驗）
咁佢經網購賣畀台灣日本
係咪即是走法律罅

有冇人用過蠟菊肌底液 見好多好評

諗緊買嘉丹妮爾定cosme根菜好
Thanks絲打

GARNIER - SkinActive Botanical Tonic - Rose -平而且好用好保濕有水楊酸，用咗3年，濕敷都唔心痛

暗瘡先用茶樹油消咗佢，我自己用the body shop，
至於暗粒，你平時係咪用毛巾抹面？建議轉紙巾，無咁多細菌

GARNIER係L’Oréal gp

d mask 有無update review

無買pha2 但神經醯胺200 正常係幫助後續吸收
所以應該係搽所有野之前用佢打底

toner平平哋極潤啦
基本保濕養好皮膚
先再加其他 active ingredient

因為我見pha2係用棉輕抹面 成日驚先用神經醯胺200再用pha2會抹走埋tumemakers個啲anyway唔該你

唔會架 其實有d掃喺屋企用我都會用掃網 個型keep得好好多

用開EVA袋仔
淨係帶幾支掃嘅話好慳位

所以一定出街唔用kabuki ，感覺好dirty
有用Muji個伸縮掃

想買粉底 cushion定係粉底液好
諗緊shu正方形粉底定係armani cushion

絲打入錯post？
兩個都L’oreal group喎

絲打膚質如何同埋想自然定遮瑕勁啲？
呢度啲絲最鐘意推人買野

外國邊度？唔同地方應該有好多當地品牌

大brand都唔係只得L‘oreal group姐，pat, byterry, channel, gucci，hourglass, huda之類都好受歡迎

唐人聚居多嘅地方 都有好多日韓品牌代購。
好多華人喺各大熱門移民地方都有做小生意，寄係同
City 要搵應該唔太難，或者搵下當地啲品牌。
其實大家只係想行多幾步 盡可能唔用L’Oréal group

啱Channel 賣first aid beauty廣告

想問有冇人用過guerlain eye base?
上網搵得好少review

記得有絲打推過La prairie
@廢J絲

希望絲打你可以撥空睇下#1
盡量避免L’Oréal group旗下啦

廢事金剛棒, 抹走上面先
森林姿源 mask - 舒服嘅, 但無特別好用唔好用, 不過呢個價錢嚟講可以一戰
INUF B5 gel mask - 暫時覺得唔會回購, 因為寧願搽多層B5
INUF Eye mask - 都唔會回購, 因為入面塊啫喱個形態好難搞 我抆極都抆唔到佢做啱嘅形態
INUF charcoal mask - 呢個一定會回購. 雖然佢好唔貼面, 用起上嚟啲水又滴到一地都係 但皮膚真係勁乾淨, 黑頭byebye (不過講明要夾INUF 一套routine 先好用)
INUF SOS oxygen mask - 用完啲瘡謝咗 不過$720/10 塊都幾貴 唔係最worse 都唔捨得再用

包膠完畢
另外喺黃店買咗洗頭水同護髮素
不過未拆, 遲啲用

Guerlain都可以試下
就算幫襯唔到黃店，係外國嘅我地都可以盡一分力幫手架！

唔好意思呀各位 我想伸下手
事緣早幾日我突然間半夜塊面痕到醒左
跟住發現腮紅個位同埋左耳到右耳成條下巴線都生左痘
應該唔係俾野咬
我懷疑係食物敏感不過實證唔到
跟住呢幾日我瘋狂搽保濕野 琴日fu左次mask情況好左D
但係都係好多一粒粒 成個area around 1蚊size都係過敏嘅紅色
跟住唔知點解紅左嘅area好似比起其他皮膚硬左
已經痕+紅+一粒粒左幾日 紅嘅area好似有細左 但係其他無咩改善
萬能嘅連登絲會唔會知有咩產品可以幫到我
好對唔住呀我對護膚牌子同product都唔係好熟 唔知道可以點search到有咩可以用

唔好亂搽野
去睇醫生好似好啲
希望絲打快啲好返可以開心化妝

睇醫生+1
仲有係胭脂、或者係你想講臉豬dun果個位？

對唔住呀唔小心用左支那term
一時間諗唔到個位叫咩 下次會記得了 我係想講顴骨同面豬登中間個位
btw我都覺得睇醫生好啲
想問下去樓下診所睇醫生問下有無藥食洗唔洗轉介去皮膚科好 定係直接去皮膚科睇好(應該唔洗轉介信?)

個人覺得普通科都已經夠做

一入嚟見到你問兩個都係loreal心諗竟然有人特登入嚟撩交嗌

我都係喺外國 都明唔係咁容易做到乜都係黃
但唔買loreal同shiseido真係好基本 尤其loreal仲要有政協高層

講返
guerlain 24k應該啱你要求
睇咁多呢度啲絲打好似得一兩個話唔好用／同佢唔夾

la prairie係好用但真係好貴

可以睇普通科先，唔得先再睇專科啦～
同埋可以試下換枕頭袋同床單

點解唔睇醫生啊？ 呢啲唔係普通生暗瘡搽skincare唔會有用架wor

係
真心唔一定要用黃 但只係唔想幫襯L’Oréal group

都係嗰句唔買loreal真係好基本
佢啲嘢又無乜特別好用

Make Up For Ever ?

宜家乜都唔好貼
用人工皮有機會令皮膚增生
等脱痂先再用

source: WSJ

L’Oreal 根本係共產黨嘅一份子
呢度咁多人杯葛佢
總有d 理由嘅

shiseido group

哇！ 即刻屌左一聲

之前講左好耐下
但都係得講
宜家相都有埋 cls

痛愛啊唔好賣
ct都賣埋嘅話以後真係唔洗買化妝品

唔使驚
舊聞嚟
早兩星期左右賣咗畀西班牙集團 PUIG

話時話絲打睇新聞唔好走去weibo睇
又舊又假
善用google 呀
趁仲有得用

張相其實唔新
但大大個共產黨標誌
說明咗Loreal 唔係淨係跪低咁簡單

多謝update
我平時冇去weibo睇新聞 係聽聞大陸人罷買緊esteelauder去食下花生咁

絲打好勁 咁都搵到

點解罷買

好奇+1
求cap圖

略略咁睇咗下大概有兩個原因
1. 美國版同中國成分唔一樣 少咗某啲有效成分（具體係咩唔記得）
2. 好多人買完之後 estee lauder就減價 一而再再而三咁瘋狂減價 搞到買咗嗰班人唔爽 覺得佢地營銷手法有問題

仲有
3. 有個叫「蕭戰」演員代言 個演員唔知做咗啲咩令佢地好唔爽 所以罷

有興趣可以去睇下詳情

快啲罷
逆向思維 佢哋罷係咪即係我哋可以買
不過佢哋都係得把口

支那人都on9嘅...
中外版本唔一樣是常識吧
先唔講黑暗嘢
淨係講化妝及藥物管理標準
每個國家都唔同啦
同一件產品
唔同成份配方有咩出奇

肖戰呢個我知！
肖戰呢個7頭本身拍BL劇起家
點知佢啲on9 fans唔鍾意某個作家寫佢嘅BL文
走去舉報個平台，搞到個網俾人牆左，最大問題係果個網站唔止有肖戰啲BL文
仲有好多唔同嘅作家
啲on9 fans辣興左好多唔關事嘅人
果啲人於是就走去搵肖戰代言果啲廠商洗留言抵制
凡有肖戰嘅live都有人去洗板

唔係所有敵人嘅敵人都係朋友嘅
llauder成日捐錢真係唔想買

捐錢其實都係形象工程姐

捐錢當人道救援姐我自己接受到

我都有跟上！果陣追post到仆街

之後仲有acac 勁多花生食

不過上星期又話loft都香埋結果根本冇事車

如果痘痘貼將膿黐左出黎，個傷口得返血，咁我應唔應該貼張新嘅痘痘貼上個傷口？

試過幾次貼完變成凹凸洞，但有時又無事

想問下有冇調色base推介
好多年前用sofina 幾年前轉左用Aritaum all day lasting primer
但係依家停產左 想要有防矖嘅

我用過rmk 幾好

係咪正方形一罐嗰隻？

仲有蘆薈gel啊
如果係初初形成嘅凹凸洞 厚敷一大撻蘆薈好快就好番
好後悔咁遲先知道呢個方法

宜家一遇到暗瘡 我會用暗瘡貼吸膿吸到七七八八
然後乜都唔理撻一撻蘆薈落去先

用咩brand蘆薈gel?

法國美妝龍頭 L’Oréal近日宣佈收購美國天然護膚品牌Thayers Natural Remedies，並跟原擁有者Henry Thayer集團已簽署協議，但未有透露具體的收購金額等細節，在交易正式完成後，該品牌將會被例入L’Oréal的消費品部門。這個天然美牌於1847年由Henry Thayer創立，擁有百年歷史，包裝簡約復古又帶醫學感覺，而最受歡迎的產品就是不含無酒精的金縷梅系列的爽膚水，去年銷售額為4400萬美元（約3億4,320萬港元），可見天然無害的護膚真的成為了大趨勢。

我想問吓大家用邊隻face cream同primer好

係 免運費的

屌 怪不得前排見iherb 無得再買Thayers

我用niod用咗年幾兩年了
感覺良好皮膚狀態都穩定

係阿唔該哂上面絲打

想問有冇保濕gel可以代替到kiehl's隻Ultra Facial Oil-Free Gel Cream?

利申: 我係巴

唔該晒你呀我研究下先

Corsx都有一款oil free cream

Clinique moisture surge 算輕薄
或是Aesop lightweight隻精華當面霜用

唔該哂！我睇下的到有得買先

邊隻？

大集團壟斷嘅後果
受害嘅最終係我地自己

已經唔講奶唔奶共

等好耐 試過三個禮拜too

唉

想問絲打買咩色號 同埋平時用開咩色

係呀 我搵左好耐iherb 想問而家仲有邊度有得買

平時買開第二白左右
買左1號

買la 用完3個喇我 定妝正 不過我乾肌
油既唔夠力定

有冇絲打想夾買幸福肌 今日有快閃折扣 想睇下有冇人一齊夾買精華/其他

想買既絲打建議睇下呢個po先

氧化到變工人姐姐

香港有冇邊到做好成日見啲台灣kol做到滑一滑咁

請問各位絲有無透明碎粉或者粉餅推介啊？我係大汗油肌，呢排戴口罩焗到塊面溶到好恐怖
感謝大家

妝前搓泥可以點解決？ 我減少左保養，淨用保濕精華同乳液
試過用手，蛋，粉底刷，氣墊都搓, 減少用量會唔會好啲？一粒米咁

關保養品成份事 唔關上妝手法事

絲打用邊隻乳液同精華?
精華用太多都有可能會出擦字膠碎

用緊vichy 89精華同clinque 黃油/水磁場gel，都會搓泥
精華只係撳一下，以前唔識野跟風買宜家清緊囤貨，求輕屌

同樣保養品同粉底液唔用妝前就無事，但用orbis妝前就搓泥
唔想嘥左枝妝前但潤色效果令塊面變白，唯有買個深色粉餅輕拍上面中和(搵藉口買新粉餅)

Vichy 89 唔怪得啦

起我底 推介過

有無人夾買幸福肌毛孔淨化面膜
四支起有折呀

我都想買呀

加左

絲係乾肌？
Clinique 水磁場好易搓泥 黃油係依家天氣會唔會太heavy
試下就咁用89
Btw都係建議買枝factiv b5 夏天一枝夠用

帶無絲打用過 后
用過佢地洗面同面膜sample覺得幾好 想買埋其他

同埋上gmarket睇個價同香港差唔多 但gmarket會送一枝枝既sample 大家會點揀

我淨係用過拱辰享 水嘅cream
都幾保濕，上面唔會立
朝早洗完面淨搽呢隻cream
就算開泠氣到夜晚個面唔覺乾

想問下呢度唔講得a酸塊面爛到懷疑人生 呢排仲要又熱又焗 驚食完a酸之後又因為長期戴住口罩跟住復發 但係我有打避孕針 唔知會唔會影響到a酸嘅效果 應該等疫情完咗唔使戴口罩先食？定係唔會太大影響照去

個卸妝還好 其他無乜料到

唔好等啦 我自己拖咗成年 好後悔無一開始就去睇 食唔食得就問醫生會清楚啲

有冇人可以推薦下敏感肌可以用既 eye cream?近排眼敏感忍唔住成日捽搞到有紋依家又乾又痕又有紋

想問下有咩hair mask好用？
啲頭髮好毛燥 洗完頭又會甩好多頭髮
（已經成年無染頭同無做電髮個啲）

我係髮品鋪買Lazulite Instant B5 髮膜
唔係好油果種假潤 用完感覺到頭髮健康啲

多謝絲打 等我試吓買嚟用先

其實建議你去左睇醫生先啦
通常一開始都係叫你去食抗生素先
唔得先再食a酸

決定左今個星期去睇！

有無絲打用過three嘅粉底？
我枝江原道用左成年要換，想試下sell天然嘅three,唔知絲打有無咩review

勁正，薄唔溶
不過冇咩coverage
奶油肌咁皮膚勁靚
似addiction

我之前都係佢到買過野 食水勁深
件貨又等咗好耐 佢回覆又慢 叫佢退錢佢點都唔肯退 一味焗我等 但又講唔到幾時可以畀到貨我
買之前就話7至10日再多少少時間 講到好快 收咗錢就淨係叫人等
買到我谷鬼氣

有冇spf?

另外想問大家有冇人用過three 落妝油？
覺得點？

想問下大家有冇Body oil可以推薦？唔係特别乾只係冷氣房留得耐有少少緊，但唔鍾意乳液

用左4 5支了 持續回購中
以前係用fancl 但three個味道令人好relax
洗得又乾淨

有冇絲打用過啲去班去印產品係work??
我多手 吱左咀唇邊位嘅暗瘡仔 依家有個印
變左好啲墨或者班咁
有冇咩產品可以救下我

我用佢條line Ge mask都覺得唔笠唔乾
好想試埋其他系列

Agger 一樣用左4 5支&持續回購中
好鍾意隻味 但只限方樽
窄身樽果款唔香 又好似業眼咁

我都有少少想去睇呢個醫生，之前睇另一個醫生佢話我唔使食a酸淨係比咗抗生素我食完係冇咩生咁多暗瘡但係啲暗粒同黑頭就冇改善
八百幾蚊一個月好似比其他醫生平呀，我諗後生嘅肝功能正常唔驗血應該冇事掛？

唔好意思，借個位嚟

到時見！

有打針仲好
食A酸要雙重避孕
所以打針要加埋套咁

我本身食左2輪
因為口罩啱啱開始第3輪

3 輪 係咪食嘅分量輕？
我食咗半年，而家斷咗藥一年都係嚟m生幾粒粉刺

本身真係差到唔敢出街見人 A酸真係皮膚差嘅人嘅恩物

我本身係驚食a酸會影響荷爾蒙 因為我打嗰支針都係咁嘅原理(?) 所以驚打左針唔食得
第3輪？即係會因為戴口罩所以復發？同埋我記得你係咪自己買嚟食？

10mg/day 一輪食半年
本身太油
又冇戒糖/diary + 夜訓
食A酸塊面清爽好舒服

唔會啊
A酸個藥理唔會關荷爾蒙事
偏向細胞分裂
所以會有畸胎

我本身好油 所以焗返啲瘡出嚟
我係台灣睇醫生拎
平過香港好多

唔怪得知
我個時係25mg一日食半年
個時睇皮膚科醫生佢按身高體重咁計返要食幾多mg咁
我而家斷咗咁耐都再無咩點戒口
但少出好多油真係爽好多

Three係咪柑橘味？

發現自己打錯字7左

我一食到20已經唇炎得好嚴重
所以醫生話食返10就算
食嗰時真係好爽
唔洗點理個妝都唔會溶

完全唔會後悔有食到
仲覺得係明智之舉

完左先食你會好後悔咁遲食！有疤痕！

長知識了我依家都好油一日抹幾次塊面都係咁出油但係真係睇唔起專科醫生 太貴了

我就係見好多人都咁講 但係好驚自己會係冇效果嘅少部份

方樽係柑橘味

之前佢送過另一隻貴啲果個油
聞落係藥油味

對呀 精油味

玫瑰果

佢一開始就比25我食全程，但我反而得個嘴係成日會乾到痛同甩皮，冬天塊面有時都會乾到紅晒
我都係一樣 食a酸話就話會有機會有抑鬱，但我自己食咗皮膚好返好多個人好似仲開朗咗

同埋食a酸皮膚乾一定要用factiv嘅b5 ！靠佢先唔駛乾到成面紅晒

多謝
係咪iherb買啲牌子都差唔多？有冇特别推薦架？

想問吓大家會唔會用晒啲化妝品先掉
定係用一兩年就掉
平時好少化全妝
支粉底液同粉餅跟左我五年

之前用開nars遮黑眼圈
想問吓有冇咩牌子嘅遮瑕膏夠潤可以取替nars

過哂期仲唔掉

5年又過份左啲
不過我粉底液過期會用多半年，盡量用多啲，唔好咁浪費
粉餅會keep住用

tarte shape tape

液體頂盡兩年
膏狀一年 粉狀三年
mascara半年 眼線筆一年

佢好乾 用另一條line vitamin c concealer好似會好d

我覺得ok喎
可能要搽eye serum/cream做下眼底補濕先比較好

By terry同Jeffree star都潤

推

有冇人想夾om organics
想買一枝試下 但$100先free shipping
純夾運費

咁我啲化妝品要掉曬咁濟

都用Vichy 89同其他無撞，我護膚係爽膚水，vichy 89精華 + 控油moisturizer

聽日差你地咋

我愛大家

vichy loreal group

想改善毛孔粗大問題，Obagi c10有冇效？

落得勁乾淨喎 又易乳化 專科係細個窮先用過下 好油覺得

開始有眼紋 本來想買elixir眼部精華 但因為Shiseido group 所以放棄左
有無絲打有好用既眼霜/眼部精華推介
個懶人包死左檔開唔到

Me too...
成日用哂先丟
但得眉筆、眼線用得完

武肺嗰排冇乜出街 到而家都練成左可以唔出街 就算出街都冇乜打扮冇化妝 完全覺得化妝品同落妝會擺到過期

粉狀我都由係佢，感覺上冇乜水份養菌
但眼線同mascara會一年一換

屌佢老味
一日最衰都係蝗國
搞到一大堆化妝品放喺度都用唔著
戴咗口罩撚有人睇到我塊臉
放到過期又要掉

仲有d brand奶共少左好多choice

唔知係咪同幸福肌八字唔夾 試咗兩枝toner都爆瘡 一枝爆下巴一枝爆面

true 好想化全妝呀屌
但戴住口罩真係無心機

synergie 枝眼精華
之前推左堆台灣人用
用開貴野 幾千蚊一枝eye cream買都唔眨眼既
全部review都幾好

period 準
真係天生油到仆街
可以諗下中醫調經 a酸控油
利申 都會睇下中醫

有次考試谷遲左幾日m
但咁啱應該會撞正睇concert嗰日
狗沖去針灸
針左3日即刻黎
開開心心去concert

試左好多次都係？
護膚品正常要試夠一個月經cycle先睇出效果
咁啱撞正黎M前都會有影響
同埋瘡=本身個底已經有粉刺，用有代謝功效既護膚品的確有機會爆瘡
重點應該係要搞掂粉刺

呢枝岩唔岩？我見佢唔洗500 有d心動

有冇啲去眼腫product

係呢枝
mimingmart黃店唔驚買錯藍既

我用嗰時淨係轉咗枝toner 用油不得你嗰枝 用咗個幾星期下巴就爆咗幾粒瘡 仲要都幾毒下
停咗之後我其求用屋企人啲toner都無再爆 後尾心血來潮想再試下 唔用手上改用化妝棉 早晚各抹一次 抹第二日又再爆 而且唔多覺有控到油

想問下絲打們有冇咩eye cream推薦，20歲頭發現自己有眼紋求救

我都唔覺佢有控油

你試吓搵佢哋客服問下
同埋黎完m先試多次
真係唔得就無計

好似台灣個婊姐咁
佢勁油都唔食A酸因為一食就爆瘡

絲打你睇中醫貴唔貴？ 我4個月無黎去左睇西醫，食荷爾蒙藥第5日都未黎m，有d擔心

想問下各位絲打
如果有過期/ 唔岩用嘅化妝品會點處理？
直接掉咗佢又好似好浪費咁
但放係到又無用

前幾日Google過
我見台灣有禮儀師收化妝品用黎做善事
如果香港有就好

我諗緊寄唔寄過去台灣好

支粉底擺咗5年都未用完
準備掉
有冇細細支 平靚正嘅粉底啱油肌用？

得罪講句 不喜勿屌...
將過期化妝品用喺人地親人塊臉度係咪唔係幾好....
雖然出發點係好

有個連登絲打有份開嘅ig 係專收唔啱用化妝品護膚品
義賣所得會捐出幫手足

但我好耐冇留意佢地
凡有關錢嘅嘢
大家自己小心

咁用過期化妝品係真人塊面度就好好？

用過期嘅係死人塊面有咩問題？

死人冇得say no 個喎？
唔係諗住捺交嗌
我就唔想過期嘢用喺我死咗嘅親人塊臉度
人人都有唔同意見
講咗不喜勿屌

有冇朋友畫開畫？都有人會用彩妝嚟畫畫

之前見好多beauty blogger都過呢隻好好
有冇絲用過 覺得點？

其實我有睇過細節，
受捐個間機構 （
係佢地出現大型災難都會出現義務工作，所以都算係幫人。
有見過另一間係回收黎畫畫，所以都ok。
不過問過郵局香港寄台灣化妝品有機會要收稅，
我又怕麻煩到個機構，
所以下次有機會先去台灣寄。

睇咗陣fb
見佢地都幾細心 起碼將表面爛咗 發霉嘅掉咗去
唔知香港有冇類似機構

真係好貴 有時調理睇濕疹中醫一個月都成3000都好肉痛

其實你地睇中醫可以去屋企附近既容鳳書，平好多我以前都係爆好多瘡，period又唔準，keep住睇左三四個月已經好返，m都準左同埋量正常返

平過係街睇中醫好多，同埋有好多醫師，一個唔夾可以試第二個，一個月唔洗一千蚊